見到記協指責大陸「逃避責任」就好笑

佢哋在偽造訪問《狀元考試考上癮》事件上咪又係逃避責任
我想交私家偵探幫我錄嘅錄音帶證明記者承認偽造訪問
記協話唔知把聲係邊個喎
咁你唔可以問下有關記者係咪曾經展開過呢個對話？
又或者呢個記者做過咁多間傳媒真係無人可以聽下係咪真係佢把聲？

樓主毒撚冇人回

我都係發洩下，預咗無人理

大陸都識求其搵兩個人出嚟「道歉」
記協仲容許劉細良侮辱我，話我講過唔認

起碼有線新聞記者同戰地記者不是喎
劉細良有無感到慚愧

林鄭變妹仔自己攞嚟
（時事評論員 劉細良）

港澳辦主任張曉明日前在四川提出中央關於特區工作的四點指示，第二點是強調要互相尊重，換位思考，特別是要充份尊重特區政府的意見。比如，處理港澳的事情，同時有幾個方案都可以接受的，應盡量採用特區政府所提方案；中央制訂的有利於港澳的政策措施，可以由行政長官和特區政府宣佈的，盡量由行政長官和特區政府宣佈。要讓港澳社會充份感受到中央對行政長官和特區政府的支持，維護行政長官的權威，強化行政主導，並且要注意用港澳社會容易認同和接受的方式、語言，做好中央有關政策舉措的宣介工作，以取得最佳社會政治效果。
事涉中共即誠惶誠恐
這段說話可圈可點，明顯是中央經已覺察到林鄭上任不足一年，已經嚴重矮化，香港人見到的是一個跟在北京大小官員後面，誠惶誠恐，深怕動輒得咎，連廣東話作為母語也不敢公開表態的「妺仔」特首。張曉明的講話分三個層面，一是處理港澳事情盡量採用特區政府所提方案，二是由行政長官去宣佈，三是用香港社會接受的方式及包裝。這三點其實還沒有觸及到問題的核心。
首先第一個關鍵是治港議程由誰來訂，英治香港總督內政全權話事，倫敦派駐港府政治顧問是處理中港問題，不涉內政，重大事件當然請示倫敦，例如政改、新機場等。現時林鄭可以自主地決定工作議程嗎？她上任時公眾期望是休養生息，經過梁振英五年折騰，大家都想唞吓。
結果呢？由DQ六個議員到補選DQ一路殺到區議會，誓要在政治體制內鏟除自決派。然後是大學港獨標語風波，凶神惡煞去對付小學雞，跟手搞出一個「結束一黨專政」違法。一年來政治鬥爭不絕，李飛、喬曉陽來宣講中央政策，客觀效果是進一步擴大矛盾。雖然張曉明說要尊重特區，盡量採用特區方案，但議程可不是由林鄭決定，她可以拒絕23條立法嗎？可以終止DQ嗎？
第二個關鍵問題是對香港事務指指點點的人，很多時並非真正負責香港事務的中央官員，而是一個鬆散、毫無紀律、政治形象欠佳的利益集團，即所謂「建制派」。就以最近「大灣區人」爭議為例，政協蔡冠深是擦鞋仔，幫手推銷大灣區合作計劃，但水平太低，無知地扯到去香港人身份這敏感問題上，引發《蘋果日報》主筆盧峯撰文批評，而梁振英立即撲出來，拉高矛盾上綱上線，認為反對大灣區就是「獨港」，公眾譁然。
結果呢？六月公佈的大灣區規劃未出台已經變負面。英治香港的建制派是來自本地主流、有公信力及權威人士，亦因為他們精英身份廣泛被本地人認同，才有力推銷政府政策。
第三個問題是包裝推銷手法，這不在於採用甚麼語言，而是究竟出自何人之口。近十年建制派形象日益惡劣，語言粗鄙，好勇鬥狠，但欠缺政治論述。蔣麗芸、何君堯、葉劉淑儀、梁君彥、陳健波一大棚建制派，正是以處事粗暴而上位。至於特區官員，由林鄭到陳帆，都刻意挑機鬥嘴，水平亦同樣低下。
講到尾香港特首之權威，是一種觀感，這觀感來自她是否敢於捍衞香港利益，據理力爭。如果連一個香港在內地合法採訪記者遇襲，作為同場的特首，也不敢表態譴責襲擊者，這種緊小慎微、深恐動輒得咎，怕得罪彭清華，這種小媳婦作風，用廣東話母語表達，叫做「自己攞嚟」！

劉細良
時事評論員

其實睇唔明你寫乜
係咪真係妓者嚟架？

係記者嚟
邊度唔明？

放低啦清

不敢忘記

未聽過《狀元考試考上癮》事件，唔知你委咩野屈

2000年我出席中學同學聚會
獲告知在場有周刊攝影師拍攝聚會情況
但報道出街時變成「專訪」我
訪問內容大部分是偽造的

你咩咁大人物搞到人要老作去「專訪」你先？

好地地又唔見「專訪」下我？

我完全無新聞價值
記者男朋友係我中學同學
由細到大都睇我唔起
懷疑因我A level多佢一個A
所以叫記者陷害我